{
    "results": [
      {
        "question": "12米以下船隻的舷燈能見距離是",
        "id": "10",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "1海浬",
        "incorrect_answers": [
          "1000米",
          "2000米",
          "3000米"
        ]
      },
      {
        "question": "右圖是什麼船舶",
        "id": "19",
        "hasPic": "19",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "從右舷橫過的機動船",
        "incorrect_answers": [
          "一艘領航船正橫過",
          "是一艘領航船",
          "a 或 b 皆正確"
        ]
      },
      {
        "question": "什麼船隻顯示這種燈號",
        "id": "32",
        "hasPic": "32",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "漁船 (並非拖網)",
        "incorrect_answers": [
          "挖泥船(其右舷皆有障礙物)",
          "燃油駁艇",
          "領航船"
        ]
      },
      {
        "question": "甚麼船用此種燈號",
        "id": "54",
        "hasPic": "54",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "已下錨的挖泥船",
        "incorrect_answers": [
          "已下錨的從事敷設航標船",
          "以上皆正確",
          "以上皆不正確"
        ]
      },
      {
        "question": "右圖是甚麼船",
        "id": "65",
        "hasPic": "65",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上皆不是",
        "incorrect_answers": [
          "從事測量的船舶",
          "從事轉運貨物及人員的船舶",
          "a或b"
        ]
      },
      {
        "question": "在船艏看見此船，應",
        "id": "91",
        "hasPic": "91",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "響一短聲轉右",
        "incorrect_answers": [
          "慢駛加五短聲警告",
          "響兩短聲轉左",
          "任何一方駛過"
        ]
      },
      {
        "question": "右圖的船在你正前，距離不斷接近，你應",
        "id": "96",
        "hasPic": "96",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "響一短聲轉右",
        "incorrect_answers": [
          "減速讓該船經過",
          "響起適當聲號以表示你想從那一方超越該船",
          "響二短聲轉左"
        ]
      },
      {
        "question": "在右舷前 2 點見到右圖的船，應如何做",
        "id": "100",
        "hasPic": "100",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "慢慢駛近查看",
        "incorrect_answers": [
          "與該船保持距離，原路折返",
          "響一短聲轉右",
          "響二短聲轉左"
        ]
      },
      {
        "question": "那類船舶顯示此訊號",
        "id": "107",
        "hasPic": "107",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "從事維修海底電纜的船舶",
        "incorrect_answers": [
          "要求立即援助的船",
          "擱淺船",
          "需要領航員"
        ]
      },
      {
        "question": "航行時發現此帆船在你左舷前3點，你們之間的羅經方位保持不變，你應",
        "id": "131",
        "hasPic": "131",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "保持航向及航速，發出五短聲警告",
        "incorrect_answers": [
          "響一短聲轉右",
          "響兩短聲轉左",
          "保持航向直駛"
        ]
      },
      {
        "question": "在霧中，漁船(非工作中)正在航行，無動力，其聲響是",
        "id": "160",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "每兩分鐘嗚放兩長聲",
        "incorrect_answers": [
          "每兩分鐘嗚放一長兩短聲",
          "每兩分鐘嗚放一長聲",
          "每兩分鐘嗚放一短兩長聲"
        ]
      },
      {
        "question": "以下那種船舶在大霧下錨後要發出一長兩短聲",
        "id": "167",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上皆是",
        "incorrect_answers": [
          "從事補給或運輸人員或貨物的船舶",
          "從事鋪設海底電纜的船舶",
          "以上皆不是"
        ]
      },
      {
        "question": "特別航標(專用航標)的頂部應是",
        "id": "246",
        "hasPic": "246",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "pic",
        "incorrect_answers": [
          "pic",
          "pic",
          "pic"
        ]
      },
      {
        "question": "一艘長度少於15米的遊艇，在西航道的最高速度為",
        "id": "311",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上皆不是",
        "incorrect_answers": [
          "10節",
          "12節",
          "20節"
        ]
      },
      {
        "question": "圖中紅色線是",
        "id": "313",
        "hasPic": "313",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "分道航行制",
        "incorrect_answers": [
          "海港界線",
          "速度限制區",
          "航道"
        ]
      },
      {
        "question": "根據海事條例，分航道的分隔區域不得進入，以下情況例外：",
        "id": "323",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "緊急情況下進入此區避免意外發生",
        "incorrect_answers": [
          "釣魚為樂",
          "錨定",
          "超越其他船"
        ]
      },
      {
        "question": "以下那項關於分航線計劃的陳述是正確的",
        "id": "328",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上皆是",
        "incorrect_answers": [
          "漁船可於分隔區域內航行",
          "20米下船隻應於沿岸航行區內行駛",
          "避免於分航區的終點錨泊"
        ]
      },
      {
        "question": "你船從汲水門航道往上行駛，下列那個情況是容許的",
        "id": "340",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "長度10米的船隻可以往上行駛",
        "incorrect_answers": [
          "汲水門橋距達35米時可以通過",
          "長度20米的船隻可以往上行駛",
          "(a) 及 (b)"
        ]
      },
      {
        "question": "根據《商船(本地船隻)條例》(第548章)，任何船隻如果違反有關公眾碼頭的法律，一經定罪，船長可被罰款",
        "id": "355",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "HK$2,000",
        "incorrect_answers": [
          "HK$3,000",
          "HK$20,000",
          "HK$5,000"
        ]
      },
      {
        "question": "根據《商船(本地船隻)(一般)規例》，若你船只得兩人進行滑水活動，一經定罪，最高罸款是",
        "id": "356",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "HK$2,000",
        "incorrect_answers": [
          "HK$3,000",
          "HK$5,000",
          "HK$10,000"
        ]
      },
      {
        "question": "當開始拖帶一滑水者時，若_______則不可增加速度",
        "id": "364",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "B 和 C",
        "incorrect_answers": [
          "拖繩已拉緊",
          "滑水板在水下面",
          "海面不平靜"
        ]
      },
      {
        "question": "圖中兩船，在廣闊的大海中航行時，B船的速度快過A船，B船需要做什麼",
        "id": "381",
        "hasPic": "381",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "不需發出任何聲號",
        "incorrect_answers": [
          "發出兩長一短或兩長兩短聲",
          "發出兩長或兩短聲",
          "以上皆不是"
        ]
      },
      {
        "question": "船尾機向上昇起少許來起動，會有甚麼影響",
        "id": "404",
        "hasPic": "404",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "船艏抬高",
        "incorrect_answers": [
          "船速增快",
          "船速減慢",
          "船尾抬起"
        ]
      },
      {
        "question": "法例規定，為免撞船，你應避免",
        "id": "410",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以小角度持續轉向",
        "incorrect_answers": [
          "改變航道",
          "轉向",
          "進入危險區域"
        ]
      },
      {
        "question": "維多利亞港漲潮的水流方向是往",
        "id": "420",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "西",
        "incorrect_answers": [
          "東",
          "南",
          "北"
        ]
      },
      {
        "question": "海上天氣惡劣，你應",
        "id": "470",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "將所有入水孔道全部封閉",
        "incorrect_answers": [
          "關掉引擎",
          "關掉所有電掣",
          "放下防撞墊"
        ]
      },
      {
        "question": "有一隻船已撞入你船，你船大量入水，首先應",
        "id": "475",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "要求對方慢慢前駛",
        "incorrect_answers": [
          "要求對方後退",
          "要求自己的船員過渡到他船",
          "將兩船用繩縛在一起"
        ]
      },
      {
        "question": "船艕裂縫漏水入內，你應該怎樣處理",
        "id": "479",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "用帆布在船身外遮蔽裂縫",
        "incorrect_answers": [
          "用水泥注入封密裂縫",
          "緊急抽水",
          "停船及召緩"
        ]
      },
      {
        "question": "用一艘機動船拯救在水中失去知覺之遇溺者時，應",
        "id": "491",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "派精於泳術的人下水拯救，並在腰間用繩索牽引",
        "incorrect_answers": [
          "拋下繩梯",
          "派精於泳術的人下水拯救",
          "聯絡相關機構請求支援"
        ]
      },
      {
        "question": "你船由香港仔到大澳以半速(6節)途中碰到不明物體，你應",
        "id": "497",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "將波棍推至中檔",
        "incorrect_answers": [
          "加速",
          "慢慢前車",
          "慢慢倒車"
        ]
      },
      {
        "question": "蒲氏六級風的海面狀況是",
        "id": "511",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "開始大浪，波浪白沬飛佈海面",
        "incorrect_answers": [
          "微風",
          "11至16節/小時",
          "輕浪，白色碎浪較多"
        ]
      },
      {
        "question": "「熱帶氣旋風力達至烈風或暴風的風力正在增強或預計將會明顯增強」，這是",
        "id": "518",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "9號風球",
        "incorrect_answers": [
          "3號風球",
          "8號風球",
          "10號風球"
        ]
      },
      {
        "question": "海圖上的這個標誌代表",
        "id": "534",
        "hasPic": "534",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "航行方向 (航道)",
        "incorrect_answers": [
          "潮漲方向",
          "潮退方向",
          "風向"
        ]
      },
      {
        "question": "東北北的相反方向是",
        "id": "575",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "西南南",
        "incorrect_answers": [
          "東南南",
          "西北北",
          "東南東"
        ]
      },
      {
        "question": "海事佈告不包括",
        "id": "590",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "海圖數據",
        "incorrect_answers": [
          "安全注意事項",
          "以上皆是",
          "以上皆不是"
        ]
      },
      {
        "question": "在甚麼情況下，海上救援協調中心(MRCC)接到求救訊號時應該前往救援？",
        "id": "600",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "如在香港以南，即北緯10度的南中國海域範圍的船隻求救，即使不是香港註冊的船隻求救，都應該去救援",
        "incorrect_answers": [
          "如在香港以內水域求救，該船是香港註冊的船隻，都應該去救援",
          "如在香港以內水域求救，該船不是香港註冊的船隻，都應該去救援",
          "如在香港以南，即北緯 10 度的南中國海域範圍的船隻求救，都應該去救援"
        ]
      },
      {
        "question": "你船於黑色位置發生緊急意外，應用那一個頻道聯絡當局？",
        "id": "615",
        "hasPic": "L615",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "16",
        "incorrect_answers": [
          "12",
          "14",
          "67"
        ]
      },
      {
        "question": "火的蔓延是",
        "id": "640",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "a, b 及 c",
        "incorrect_answers": [
          "幅射",
          "傳導",
          "對流"
        ]
      },
      {
        "question": "石油氣膠喉長期遇到油類會怎樣",
        "id": "657",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "變軟及溶",
        "incorrect_answers": [
          "變硬",
          "無明顯變化",
          "變得更耐用"
        ]
      },
      {
        "question": "BCF滅火筒為什麼會比二氧化碳滅火筒為佳",
        "id": "694",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "可達到二氧化碳滅火筒之效果，但用量相對較少",
        "incorrect_answers": [
          "有溴氧味",
          "不會損壞機器",
          "可撲救電火"
        ]
      }
    ]
  }